%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Expériences professionnelles}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Chargé de mission} % Job title
    {École nationale des Chartes} % Organization
    {Bibliothèque de l'école des Chartes} % Location
    {Février 2021 - Août 2021} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Chargé de mission de développement et de suivi du site \href{https://bibnum.chartes.psl.eu/s/thenca/page/accueil}{Thenc@}, recensant les thèses d'école des chartes afin de les rendre accessibles en ligne}
        \item {Mise en place d'un protocole de vérification des numérisations, de reconnaissance de caractère (OCR) ainsi que de limitation des tailles des pdf pour la mise en ligne. Automatisation des tâches par script python, bash, powershell}
        \item {Récupération et nettoyage des données avec le logiciel OpenRefine, transmission de ces données pour le site des \href{https://theses.chartes.psl.eu/}{positions de thèses}}
        \item {Participation au service d'accueil de la bibliothèque}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Technicien de recherche} % Job title
    {École nationale des Chartes} % Organization
    {Bibliothèque de l'école des Chartes} % Location
    {Octobre 2020 - Décembre 2020} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Chargement des notices des premières thèses d'école des chartes, manuscrites, dans le site sous omeka-s}
        \item {Commencement de la bibliographie participative des travaux d'archivistes paléographes avec le site Zotero}
        \item {Participation à des opérations de récolement aux Archives Nationales pour vérifier l'exactitude de l'inventaire des thèses}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Professeur de Français} % Job title
    {Éducation Nationale} % Organization
    {Lyon} % Location
    {Janvier - Mars 2018} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Professeur de Français en REP+, dans la banlieue lyonnaise, en classe de 6°-4°-3°}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Assistant de direction} % Job title
    {Mairie} % Organization
    {Francheville (69)} % Location
    {Août 2017 - Septembre 2017} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Assistant de direction à la maison de l'enfance, au service de l'administration scolaire}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Professeur de Français} % Job title
    {Éducation nationale} % Organization
    {Lyon} % Location
    {Janvier 2017 - Juillet 2017} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Professeur de Français en ZEP, dans la banlieue lyonnaise, en classe de 4°-5°}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
